點解大大聲反對全民派錢一定係泛民

因為果班仆街所謂專業人事睇你地班蟻民唔起囉

投大狀黨啲人上黎認錯

佢地想搞全民退保

仆街喇
泛民反對全民派錢
咁又點會支持全民退保呀
佢地口中''針對性''架要

又精神分裂?

發佈日期：2018-02-28 11:40 最後更新日期：2018-02-28 12:59

財政司司長陳荗波今日（28日）到立法會宣讀新一份財政預算案，多個團體早上先在立法會大樓示威，就退休保障、勞工權益等議題提出訴求。

有示威者手持「回水一萬」標語，期望政府能向市民發放現金。

工聯會立法會議員陸頌雄希望政府用好財政盈餘，大刀闊斧改善外判制度和整體勞工市場員工待遇；民主黨立法會議員林卓廷就期望政府摒棄守財奴心態，讓普羅市民受惠。

爭取全民退休保障聯席上演街頭劇，成員戴上行政長官林鄭月娥和財政司司長陳茂波的面具，手持印有「高生津」和「普生津」的水樽，批評長者要通過審查方可獲得長者生活津貼，他們又不滿逆按揭令長者的房產不能傳給下一代，團體要求政府推行免審查的全民退休保障。

有示威者手持「回水一萬」標語，到工聯會示威區「挑機」，雙方展開罵戰，有示威者高呼「厚顏無恥工聯會、出賣工人工聯會」，需要保安分隔雙方。工聯會則開咪高呼要求財爺善用盈餘，扶貧助弱的口號反擊。有工聯會請願人士向保安表示，再繼續下去，要走出示威區，挑機的示威者以「炸死港人工聯會」回應。

港九勞工社團聯會要求落實全民退休保障，又高呼「取消對沖咪走數，藏富於民會更好」，「本地就業狀況唔理想、剝削外判問題多」等口號。勞聯亦展示一張大型「勞工成績表」，表上顯示特區政府為「二十年班」，反對擴大輸入外勞、立法標準工時、為公屋申請人提供租金津貼等多項成績被評為F或U的不合格水平；僅兩項項目合格，全面取消強積金對沖亦只有D級。勞聯發言人表示，財政盈餘充裕之下，希望財爺更進取幫助市民，盡快取消強積金對沖。

社民連和人民力量就一起發起示威，要求政府向市民派一萬元，認為是最公道的還富於民的措施，又批評其他派糖措施只是「還富於富」。人民力量亦預備氣球，氣球內有「回水一萬」的揮春，待陳茂波座駕抵達後刺破，表達派錢一萬元的訴求。社民連則展示一個不平衡的天秤，諷刺政府投放在基建的資金超過惠及基層的政策，形容今次陳茂波發表的是「劫富濟貧」預算案。

民主黨主席胡志偉表示，「N無人士」仍然被排除在分享經濟成果的行列，認為不能接受。對於財爺願意向納稅人退稅，卻不考慮派錢，尹兆堅表示對這樣的財政預算案很擔心，認為沒有繳稅的市民都應該獲財政盈餘回饋。林卓廷表示，本港堅尼系數處於高位，政府有責任縮小香港貧富差距，政府坐擁龐大財政盈餘，不用守財奴的心態累積儲備，而應讓普羅市民受惠。

人民力量立法會議員陳志全要求政府向全民直接「回水」，除了認為措施是最惠及市民外，所花費的行政費亦少，他舉例關愛基金每人的行政費是5%，而派錢則不足1%。

工聯會立法會議員麥美娟澄清，工聯會主張政府有盈餘之下，應該全民派錢，認為有人捏造事實，繼續擴大社會撕裂。陸頌雄稱，希望政府用好財政盈餘，大刀闊斧改善外判制度和整體勞工市場員工待遇，又建議林鄭設立新生嬰兒基金，讓每個嬰兒出生都應該有一封「大利是」，鼓勵生育。

律政司司長鄭若驊其後到場並遭到示威者包圍，有示威者向她撒「回水一萬」紅色溪錢。

長毛係咪泛民先
佢N年前已經話回水一萬

又精神分裂

政府下星期三公布新一份財政預算案，立法會議員朱凱廸在一個電台節目說，現時社會太集中在應否「派錢」及金額水平，忽略了收入，擔心市民會有印象認為「賣地收入高是好事」，強調政府的賣地收入增加，樓價亦會居高不下。他認為，政府現時應考慮如何善用土地資源，建造更多市民可負擔的房屋。

梁耀忠今早在商台節目表示，以往街工的原則是不贊成派錢，但早前經調查，發現七成受訪者指政府亂花錢、理財不善，贊成派錢，所以他認為不如把錢派給市民，可以紓緩市民壓力。

同場的張超雄表明不贊成派錢，認為派錢證明政府束手無策和無承擔。他說，政府的整體公共開支偏低，只佔國民生產總值不足兩成。他指日本、英國和歐洲等地的整體公共開支所佔比重遠比香港高。

陳志全在節目上表示贊成派錢，認為「既然政府不肯做，不如還富於民」，又指退稅措施只是「還富於富」。他表示，派錢和將盈餘撥在其他方面，並非二擇其一。

朱凱廸因感冒未能出席節目，陳志全則指朱在原則上不支持派錢，但更反對退稅，如果要選擇一個做法的話就寧願派錢。朱凱廸其後透過電話表示，現時的討論比較集中派錢，忽略了收入方面的討論，他擔心市民會有「賣地收入高是好事」的印象，日後樓價將會居高不下，變相亦是負擔，即使派錢，「日後供樓的錢都喺返度」。

公民黨立法會議員郭家麒則表示，按照歐美國家的做法，應該只有在經濟衰退的時候才會選擇「派錢」

郭榮鏗梁繼昌反對派錢 邵家臻反對全民派

屆政府首份財政預算案將於下星期發表，專業議政4名議員對政府在庫房大量盈餘下是否派錢意見不一。

法律界郭榮鏗及會計界梁繼昌都反對派錢，認為是短視做法，行政費用高，負責任政府應該有願景，將盈餘用得其所用在醫療、教育及福利等方面。

教育界葉建源就希望，BCA、即改革後的TSA農曆新年有好消息。認為如果政府做好長遠規劃，各種政策都得到社會支持後，直接派錢是可行的方法。

社會福利界邵家臻建議，向65歲以上長者，每月直接派發3500元，及將盈餘投放在民間社會發展基金及關愛基金作融資安排，更較一次過派錢有效。

仲有販民派會議召集人莫乃光呀

民主派會議召集人莫乃光表示，希望政府善用龐大財政盈餘作長遠發展，而非集中於一次性派糖

泛民點解又想呃人

紅字又點
咁就想呃9人

公布之前就得陳志全支持
另外個班就一係反對一係連講支持都唔柒敢呀

其實泛民山頭林立
是但將一條戇鳩講嘅嘢就當晒係成個泛民講

割包皮反對派錢，但佢嘅原因如下 :

公民黨立法會議員郭家麒表示，不贊成預算案向每名市民「派錢」。他出席本台節目時表示，按照一般歐美國家的做法，只有在經濟衰退時才應該「派錢」，以鼓勵市民消費，刺激經濟增長。現時公共開支不能超過本地生產總值20%的限制，他形容是一個「金剛箍」，不利於制定完善的公共財政政策，政府應該作出長遠財政規劃，例如增加醫療開支等。

唔派錢，但佢建議要增加醫療
其實冇語啱定錯
喺佢個角度
派左錢，市民健康唔會因而改善
反而投放醫療,長遠可能仲好

記得楊永強主政年代，香港公立醫院服務水平係拍得住私家

公布之前係工賊會, 民賤聯話支持
連廿蚊張都支持架

民主黨及經民聯今日出席港台節目時，均不同意派錢建議，並認為與其派錢，不如實行政策以集中解決民生問題。

唔好再呃香港人喇

毒果新聞黎架
我屈9 佢地?!

唔好再呃人喇!

宜家又想SPIN 開個別人仕言論唔代表我????

公布之前係工賊會, 民賤聯話支持
泛民陳志全話支持
連廿蚊張都支持架
印象建制得田北辰講明反對
宜家泛民仲想扮野

宜家邊班人想搬龍門架

民主黨立法會議員涂謹申認為政府應善用財政盈餘，新預算案理應主要協助無資產的市民，協助減輕日常開支的負擔，例如公屋免租，或津貼輪候公屋超過三年人士的租金。經民聯主席盧偉國亦表示，與其派錢不如集中解決民生問題，例如允許租樓或買樓者免稅，支援幼兒教育，以及資助市民購買昂貴藥物等。他相信實行相關措施，會比直接派錢更受歡迎

解決民生問題
派錢真係唯一方法

廿年來咁香港有咩民生問題解決過呢